美軍退役上將：中國若武力犯台 將催生「東亞北約」

2020-02-22 22:09

【看中國2020年2月22日訊】中國軍方自2月9日起，連接二天不斷派遣軍機擾臺，甚至一度逾越海峽中線，引起各方關注。前美軍退役上將布萊爾（Dennis Blair）20日在一場以「中國軍力投送與美國利益」為名的聽證會上提出，中國倘若真動用武力侵略臺灣，很大機會促成其他國家與美國結盟，甚至可能形成「東亞北約」。

據《美國之音》報導，美國國會下屬的美中經濟與安全審查委員會（USCC）2月20日以「中國軍力投送與美國利益」舉行聽證會，曾任美軍印太司令部前身太平洋司令部司令的布萊爾上將（Adm.Dennis Blair）在會上做出上述表示。

會議中，一名委員會成員路易斯（Kenneth Lewis）向布萊爾提問表示，中國至今仍沒對臺灣採取軍事行動的原因是什麼？

布萊爾回應指出，中國政府偏好用武力恫嚇，而非真正採取軍事行動。

他解釋說，中國若真的動用武力對臺侵略，造成的破壞是無法預料的，並且需要花費很長時間才能復原。

布萊爾說，中國政府偏好的方式，是如何以經濟和民間往來等做法，來實現兩岸統一目標，但不代表這種情況不會改變，但至少現在中國的想法是如此。

針對美國應怎樣防範中國對臺採取軍事力量，布萊爾認為，美國的角色就是要盡力提升，中國武力侵臺的風險與代價，所以要確保駐防東亞的美軍品質，並增加其數量以抵消中國軍力。

布萊爾說，「要確保中國想不到美國的策略，擔憂自己是否能夠承受打擊，甚至令他們擔憂即使拿下短期勝利，也無法面對第二重、第三重反擊。」

他還提到，中國對臺動武可能還帶來另一個後果。「或許他們可能導致一個東亞北約的組成，所有其他國家都加入美國，形成一個強大的軍事同盟以對抗未來可能的行動。」

布萊爾說，「美國要做的是讓中國對這些風險存有高度疑慮，如此它才會繼續選擇以和平方式來達到它們的目標，而美國也希望中國能夠在很長的一段時間都這麼想。」

武漢肺炎疫情在大陸爆發之際，中國多架戰機2月9日、10日在臺灣周邊繞島長航演訓。中國軍方宣稱，這是針對當前台海安全形勢和維護主權需要採取的必要行動。

隨後，美國國務院一名發言人表示，美方對兩岸和平、穩定有著深切利益，台海兩岸都應瞭解其重要性，並努力建立讓兩岸和平、穩定能持續的基礎。同時也呼籲，北京當局應立即停止脅迫行徑，與臺灣民選政府恢復對話。緊接著，美軍MC-130J特戰運輸機、B-52轟炸機2月12日，分別在臺灣海峽、東部空域飛行。

想救立場、蘋果之類既就睇一睇 改一改

1.喺連登貼新聞貼返link 比人賺click rate廣告費 (只限非親共/黃營媒體)同埋盡量唔好講哂所有內容 鼓勵人click入去睇

2.見到內容農場文唔好理 尢其fb好多文宣大台都係咁 仲好多時cap圖抄新聞就算 link都唔比

3.未fact check既野保持距離 避免過於肯定 保持獨立思考 杜絕假新聞 不要過於相信陰謀論

第1、2點例如 金水、香港地、巴打絲打facebook club呢啲最鍾意cap新聞圖就post上去 搞到蘋果立場冇哂錢賺

［慶祝夠未］警 世 文！一齊打返起文宣戰線好嗎

推保埋香港

已射...

Pan Pacific Treaty Organisation
East Asian Treaty Organisation

習近平：武力統一咗先算

邊個話香港獨立之後無人保護勇武大軍+成個東亞北約=滅蚛蟈

美國早就應該搞幾個軍事聯盟包圍支那，等支那做一次真真正正嘅亡國奴。希望香港有生之年可以踩住支那人嘅頭，要佢地叫我做爺爺一定要滅絕支那種

東亞可唔可以叫北大西洋

對中國人既做法就係講道理之前打鳩佢一獲勁
之後就講到道理。

北約咪又係廢, 俄佬入侵烏黑蘭咪又當無事發生, 成個東南亞都lai共, 成唔成立到都成問題

G持
西約，西太平洋公約組織

你大力屌完+打佢
佢一定死狗咁樣

岩岩成立個時係有用，只係歲月催人老，耐左個制度就崩壞

唔排除習總個傻佬為咗想係歷史留名會咁做

烏豬唔係成員，黑馬只會口交，而且大把歐洲國家都唔當烏克蘭係自己人

根本成個世界嘅政府都係垃圾搞咁撚耐都唔直接承認台灣係一個國家，所有世界組織、活動都要就呢樣就果樣驚得罪支那，人民幣真香

圍剿中國

快撚d打

波蘭救世界

不了，香港太多港奸

支那又係好鐘意搵退役將軍鳩up

環太平洋公約組織

印度太平洋公約組織

環太平洋

畀你講咗先添

好撚型

獨立後加入五眼聯盟
相信美國會好樂意比香港加入

中國一出山東艦東南亞即刻反枱

香港咁多共諜，邊有可能

你覺得獨立之後手足掌權唔會清共諜？

話明諜，邊有咁易清到，你睇下台灣就知

藍絲：駁唔到

一堆牆頭草就真

拳頭就是硬道理

當冇左中共，邊度仲黎共諜？

經過支那廢炎一役

台灣既國際地位會大幅提升
因為佢地今次抗疫政策的確完勝東亞其他國家及地區

坡佬+香港+台灣+日本+韓國
啱啱好圍住支那水域

小英

推

都要支那肯打先有用

想見到

香港可唔可以join

「諜」非「狗」
佢睇得到你 你睇唔到佢
仲要香港出名係國際情報中心....

希望他日香港人有自主權

香港97前出名多間諜
北韓佬都係香港開過工

美國會為台灣問題和大陸打一仗嗎？這裡是標準答案。千萬別幼稚！別懷疑美國捍衛自己核心利益的決心！（字幕）

美國必定會保台灣